# Home 1#

Самостоятельно развернуть 3 взаимосвязанных контейнера Docker при помощи docker-compose:
1. Nginx
2. PHP (PHP-FPM)
3. Контейнер с приложением

Контейнер с приложением должен быть слинкован с контейнерами: Nginx  и PHP (PHP-FPM).

Написать простую программу Hello World и запустить в контейнере.

Результат работы: файл-архив, в котором расположена конфигурация docker-compose, конфигурация контейнеров, а так же файл с приложением Hello World.

В этот же архив добавить файл README.md, в котором описать, как поднимать окружение.

#Как поднимать окружение.#
1. Поднять виртуальную машину с Ubuntu 16.04
	- Скачиваем VirtualBox: https://www.virtualbox.org/wiki/Downloads и устанавливаем.
	- Скачиваем образ Ubuntu 16.04 для 64-битных систем: http://old-releases.ubuntu.com/releases/16.04.0/ubuntu-16.04-desktop-amd64.iso и устанавливаем образ в виртуалку.

2. Устанавливаем Docker CE на Ubuntu 
	- переходим по ссылке https://docs.docker.com/engine/installation/linux/docker-ce/ubuntu/ и выполняем действия согласно инструкции

3. Устанавливаем Docker-сompose на Ubuntu 
    - переходим по ссылке https://docs.docker.com/compose/install/ и выполняем действия согласно инструкции.

4. Создаем рабочую директорию и в ней создаем файлы конфигураций и программу.

5. Запускаем терминал и переходим в нашу рабочую директорию с файлом docker-compose.yml.

6. Выполняем следущую команду docker-compose build для инициализации.

7. Выполняем следущую команду docker-compose start для старта контейнеров.

8. Выполняем следущую команду docker-compose ps для просмотра сосотояния контейнеров.

9. Выполнить в браузере обращение к нашему api для отображения файла.